男囚犯須剪短頭髮被裁定歧視 終院拒懲教暫緩判決今起生效 終院明言男女囚犯一律「盡量剪短」並不可取

終審法院去年11月裁定男性囚犯入獄後須剪短頭髮、而女性囚犯則可免疫的做法，違反《性別歧視條例》。懲教署申請暫緩判決6個月才生效，以待署方研究如何修改髮型規則。惟終院今頒下判詞拒絕，正式宣告剪髮規則違法。判詞指判決內容和涉案政策並不複雜，署方四年前在原審敗訴後，已有充足時間研究，實際上亦已有方案，署方所謂「不想倉促決定」之說完全不符現實。判詞亦提到，若以強迫女囚犯「盡量剪短」頭髮來達致平等的話，驟眼看來並不可取。

本案源於2014年社民連梁國雄入獄，被剪去標誌性長髮，因而提出司法覆核。高等法院2017年判梁勝訴，翌年署方上訴得直。案件上訴至終審法院，終院宣告剪髮規定違反《性別歧視條例》，梁可就署方侵權索償。終院不同意署方所稱， 2018年署方上訴得直後，修改政策的需要已「消失」，因梁已決定上訴而終院受理。

在原有剪髮規定下，男囚犯頭髮須盡量剪短，女囚犯則若非經其同意或有醫生建議，署方不可把其頭髮剪至較進入院所時更短。

水記想一刀切，點知終審精過你，即刻落閘

邪教：ｎｏｔｅｄ

柳記賤種

佢口頭話唔可取
但係冇執行力
事實係就算佢要一律剪短佢都冇ｓａｙ

難講，若果咁一刀切隨時又比人告一鑊

懲狗死全家

等人大釋髮

頭髮長唔長關你班懲教撚事咩，一個二個以為自己係入面就係土皇帝

懲教做野洗跟法律 ?

真係當人白癡

比四年時間你去諗點樣搞掂個髮型嘅規定，呢啲咁簡單嘅行政程序你都冇搞到，四年之後輸咗仲喺度講話要暫緩執行

樓鎖匙扭到個腦都唔見埋

On9，爭取剪短d頭髮不如爭取其他野
唔剪頭髮想型d定頭皮暖d

*保留頭髮

到時好快有潛規則
邊個長就邊個食雞翼

又告一獲又點，都無成本，律師費你班市民俾
剪左果d又唔會賠償，就算賠，都係政府錢,自己唔會上身

食雞翼有傷痕
懲教要玩你有好多方法,最簡單只要日日針對你玩下你,邊個同你講野就針對埋佢地,強迫所有人排斥你,冇人敢同你講野,再絕D連清潔同整路牌都唔比你做,等你想講野又冇人同你講,想搵野做下又冇,淨係準一個人發呆,變相單人囚禁又唔洗落record
好快就聽聽話話唔敢反抗

要虐人唔洗要咩刑具,太哂錢同太多證據,倒沙/辣椒油入眼,辣油灌屎眼,搵個冇cam既位綁你係張椅到綁到實一實,幾日都唔郁得,唔比去廁所,用繩綁賓周再灌你飲水

有太多虐待人既手法

長毛下次唔使剪長髮

火魔師喺入面俾人針對
好慘